\department{Katedra softwarového inženýrství}
\title{Informační systém pro správu studijních projektů}
\authorGN{Sergey} % Křestní jméno autora
\authorFN{Dunaevskiy} % Příjmení autora
\authorWithDegrees{Sergey Dunaevskiy} % Jméno autora včetně současných akademických titulů
\author{Sergey Dunaevskiy} % Jméno autora bez akademických titulů
\supervisor{Ing. Marek Suchánek}
\acknowledgements{
   Děkuji Ing. Marku Suchánkovi za cenné rady a pomoc při vytváření této bakalářské práce.
}
\abstractXX{
   Tato bakalářská práce se zabývá tvorbou nového informačního systému pro správu a hodnocení studentských projektů. Návrh systému vychází z analýzy již existujích obdobných služeb na Fakultě informačních technologií, České vysoké učení technické v Praze. V rámci práce je vytvořena specifikace systému, zdůvodněn výběr nástrojů a popsáno jejich konkrétní využití. Implementačí část obsahuje architekturu a způsoby realizace serverové a klientské části služby. 
}
\abstractEN{
   This bachelor's thesis deals with the creation of a new information system for the management and evaluation of student projects. The system design is based on an analysis of similar services at Faculty of Information Technology, Czech Technical University in Prague. Within the thesis a system specification was created, the choice of tools was justified and their usage was described. An implementational section contains a system architecture and forms of realisation of server and client part of the service.
}
\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4}
\keywordsXX{informační systém, studentské projekty, open-source, javascript, \mbox{typescript}}
\keywordsEN{information system, student projects, open-source, javascript, \mbox{typescript}}
\website{https://github.com/dunaevskiy/thesis-bachelor}
